LINE加班1則訊息至少給1分鐘加班費

【獨家】全國首例 LINE加班1則訊息至少給1分鐘加班費（動畫）

2017/03/11 18:06 115793

FacebookLINEGoogle+Plurk

（更新：新北市勞工局、裁決委員說法）

國內傳出首例勞工以LINE對話紀錄申請加班費成功！新北市有一名勞工假日常接到僱主用LINE傳訊息給他，要他交代工作給其他勞工，遭新北市仲裁委員會認定有加班事實，判定僱主須發給2598元加班費。

3年前傳出國內首例因為通訊軟體加班過勞死後，勞動部開始重視通訊軟體造成的加班問題，並訂定相關指引，指勞工可以提出通訊軟體（如LINE）對話紀錄向僱主申請加班費，但勞工多認為憑LINE訊息申請加班費是「天方夜譚」。

新北市有一名電子零件製造業廠務助理，前年遭資方以業務緊縮資遣，一氣之下蒐集相關證據，向資方請求加班費，雙方勞資調解破裂後，合意交付仲裁。

新北市勞工局轉述，該勞工主張平日及假日常需配合公司通知員工加班或取消加班，這些工作並非公司所稱「一天只要花幾分鐘就能完成」，因此提出LINE對話紀錄，要求公司給付加班費。

新北市仲裁委員會日前做出仲裁，認定勞工平日下班及假日用LINE通訊紀錄聯繫，確實受僱主指揮監督，屬於加班時間；但應以實際工作時間計算，仲裁委員會依通訊軟體對話頻率、次數、通話秒數，並參照《勞基法施行細則》，將通訊軟體紀錄短暫者工時至少以1分鐘計算，認定勞工平日加班了358分鐘、假日加班了1007分鐘，依勞工薪資2萬5200元計算，資方應補發2598元加班費。

負責仲裁此案的委員之一、文化大學法律系教授邱駿彥說，該勞工原主張將僱主第一封交付他的訊息開始計算加班，到他做完回報給僱主的最後一封訊息做為加班時間起迄，但仲裁委員會認為這段時間勞工並未在僱主指揮監督下，有可能是做公事、也有可能是做自己的事。依勞動部指引，這類情況應用實際工時計算加班，但認定上有困難，最後仲裁委員們採最合理、妥善的方式，依《勞基法施行細則》規定出勤紀錄至少記載至分鐘，推定1封訊息至少算1分鐘加班。

勞動部說，勞資合意交付仲裁的案例不多見，每年不到10件，且只有權利事項（即法律規定項目，例如欠薪、欠加班費）才能交付仲裁。勞資雙方合意仲裁後，仲裁結果具有民事一審判決效力。

香港Ｄ仆街上司同客
24小時whatsapp

放工仲要跟客跟單真係慘過食屎

鏟 whatsapp 囉